歡迎想砌模型o既巴絲入黎(18) 721唔見人

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎(17)上次1001唔係問題

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

高手BLOG

技巧教學

AV official website

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：睇下面落地巴水貼教學
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字
[url]
[/url]
叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈6樓601室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈16樓1602室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)

生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

pm store
地址：九龍深水埗青山道64號名人商業中心902室
致力為大家搜羅各式各樣的噴油工具, 主要銷售噴筆, 氣泵, 模型油漆及模型工具。

產品包括以下品牌:
Harder & Steenbeck
Badger Air-Brush
Sparmax
Anest Iwata
Mr.Hobby
Acrylicos Vallejo
Gaianotes
HobbyZone
Sujiborido, OLFA, TAMIYA 等等

lm

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁
30.FA獨角獸 兼用前者繼承優點,肩部比例略大。係唯一一隻可以變形又可以係全裝形態下擺任何POSE又保持堅挺嘅獨角獸。裝備分件大部分比較細,但冇咩分色。
31.叉骨X1 小體形MS,差唔多大細但比WING難砌,因為大部分成形骨冇左,要當MG砌。部分零件超細件,眼花手殘者可略過此作。整體實淨,除左面部血痕之外都完美分色。
32. NU gundam 掛住RG名嘅MG,超變態可動性,實淨全PS骨架,揹住排牛油炮一樣可以唔上架站立,腿部有唔少裂甲加連動設計
33. EVA 初號機 抬高雙手同側踢幅度一般,其餘關節幾高可動但睇落幾脆弱.唔少小連動位置,分件細分色完美而富肌肉線條.腳板細唔太穩一般罰企冇乜問題,但擺其他post最好配返個魂支架,冇普通RG支架接口

由血小販提供既Hirm短評：
Hirm共通：成品骨架。細節同分色無可挑剔，超過9成以上水口係隱藏設計，神剪一刀流好快砌好。造型風格比較另類，一款比一款少金屬成份，性價比並唔高。

巴巴托斯4th form：唔少電鍍件(電鍍藍、金、紅)槍鐵色嘅刀、珍珠白嘅外甲同金屬件，骨架好睇但唔少小問題,膝關節鬆得好緊要但髖關節又過緊，可動性亦一般,髖關節安裝亦唔一定水平。
巴巴托斯6th form:pb限定，兼用4TH,價錢夠原價買隻mb,大部分兼用，多左套甲，原先電鍍件得返金色果part,膝關節同其他骨架問題都有改善。
Wing zero:可動性幾高，部分外裝甲比較易甩（尤其心口），可以上膠水解決,可以變飛機。
Wing EW:兼用wing zero,好多剩餘零件可以根據自己喜好搭配分色,有送水貼。
紅迷：超高可動性，設定把刀由太刀變打刀,關節非常實淨。送嘅膠貼好撚薄同埋剪裁到好貼,基本上唔追求完美嘅就咁貼就OK。
黑迷：理所當然兼用紅迷主體，肌肉猛男風格，係對角同腳尖改左。兩把電鍍太刀分別刻左菊一文字同虎徹，九成出埋紅。背包完全新規，比mg版detail得多，可動關節十分多又硬淨，除左翼炮個c字型扣（j1-7),呢個位好脆弱，用力不當輕則鬆晒，重則斷裂。
神高：最靚仔嘅神高，肌肉猛男風，骨架扎實，擁有痴撚線嘅可動性，裝左外甲會有些少干涉。有少少預塗裝，金屬部件近乎冇，有送彩虹圓圈特效。手臂藍色裝甲要還原返普通mode時個c 字扣好易甩，心口打開經過特別設計，唔似其他版本(包括mg),咁遮埋個面。

由 落地喊三聲巴打 建議既片
素組JJ們如果有心想進一步去提升模型質素但又未有力又唔想搞咁大陣仗去噴筆，睇晒啲堆片佢，塞錢入你袋。
想入門舊化既人士亦都會有得著。

由 落地喊三聲巴打 自拍既片

洗筆

油：雙星
洗筆水：玻璃水
抺緊走杯入面啲油先
再入水谷鎗
谷完倒左佢
重覆兩三次
再係杯入面有洗筆水既情况下扭鬆支針，
前後Chok下同轉
整甩針尾(即杯後你見唔到既地方)既油
再谷一次唔見有色就得。

貼水貼

簡簡單單例範下貼水貼
片尾有show我用邊隻水貼softener(公認市面上最好既水貼軟化劑）同只係用濕水紙巾黎代替全浸落水。

介紹用銼同沙紙

打磨入門

噴電鍍油

Masking 技巧 (Shared by RX-78-2)

岩岩睇左一條日本仔既有效率masking方法:

用極幼既masking tape (1-2mm) 做好個邊先, 呢隻tape可以做到好順既曲線, 之後上大範圍既masking tape, 剩底既用masking solution

條邊sharp過自己cut masking tape好多

黃化問題 （由福仔759巴打提供）
先講講個黃化問題先
參考過外國論壇話用陽光曬一日至一個禮拜
視乎你塊嘢有幾黃同你嗰邊有幾耐日照咁啦
原link:
但你都知香港喱啲石屎森林你屋企唔係西斜都幾難搵到陽光
咁有人就用gel甲嗰啲UV燈射佢老味

效果都幾明顯, 飛一飛邊啲透明位就冇事
但如果想勁到連透明邊位都白埋又得唔得呢
係有嘅, 可以睇下喱個日本網站教學, 用一支叫Kitchen hunter(?)嘅清潔劑原液唔開稀直接浸佢老味

咁呢就連透明邊位都只係剩返極少黃漬
而我自己都同你一樣好懷疑, 唔係應該會愈射愈黃架咩?
實驗心態驅使之下我去老鴨買咗支UV燈返嚟, 順便可以射埋我啲3D parts
壓著射咗兩晚, 真係白返, 因為我本身都唔係好信會Work所以冇影到相
原本十字架嘅白邊同你張嘢差唔多黃

變成而家咁白
我相信原理係UV將成層Oxidized咗嘅催化劑(即係黃色嗰層嘢)「蒸發」咗
但做完喱一步唔可以即刻落水, 因為我相信你喱啲舊水貼唔只黃, 仲會碎
要用水貼修補液
日本個教學link

另一個教學

喱啲舊水貼黃化同脆化基本上係打孖咁嚟
支修補液其實就係一層好薄好薄嘅膠
本身就係用嚟做水貼最面嗰層嘅, 用嚟鎖著啲墨水喺水貼紙上面
而家用喺舊水貼嘅作用其實差唔多, 只不過係鎖實啲望落冇咩但實際上已經失去拉伸能力甚麼本身已經碎開咗嘅水貼
我喺富聯買就70蚊支, budget喱啲就交俾巴打你諗

舊化教學（由福仔759巴打提供）
我以前砌飛機嘅經驗嚟講呢
就係好睇你個水貼圖案有幾粗/幼
如果個圖案太幼又飛咗邊搞到成張嘢都好細就唔建議即刻撳佢
因為好易碎然後痴上支棉花棒到
拎嚟實際case嚟睇啦, 紅色箭嘴個位就係我炒咗要補色嘅位喇

好似喱啲咁細條嘅就唔建議亂嚟
但如果好似圖入面隔離啲日之丸就撳佢啦,唔好太大力同扭支棉花棒

但正所謂預防治療
我就建議如果你如果要痴喱啲幼水貼又唔想搞到咁進退兩難呢
最好都係落咗mark setter先, 我就用開好普通嗰隻

用完會更加貼伏,自然落完softer都少啲凸起,撳佢都冇咁易爛
回歸返你一開始個case,如果係我就會等啲softer乾晒之後喺邊位浸少少setter入去先再撳實, 一般都冇死
撳嘅時候唔好亂掃或者扭支棉花棒就應該冇問題

滲線,漬洗,輕量舊化（由福仔759巴打提供）
我係有啲Alternative嘅推介, 就係用油彩(畫油畫嗰啲)同水溶性木顏色

油彩開稀之後個質地同琺瑯油差好遠, 會更稀更慢乾
其中一個我鍾意喱個方法嘅原因係琺瑯滲線未必食到嘅淺坑油彩都會食到
其二就係可以順便做埋漬洗, 可以當係一個極低要求嘅陰影效果
另外就係未必一定要用X-20, 開稀可以用亞麻仁油, 抹可能就咁搵吸油紙捽都得
但唔好處就係要乾好耐, 一定要乾過夜

油彩做舊化又有另一個好處就係佢比琺瑯油更好blend開啲顏色
做出嚟我覺得比開稀咗嘅琺瑯油更加自然, 邊界位會更burr更融和於底色
不過手感就同開稀琺瑯油差好多, 但摸熟掃法之後就會明顯發現油彩係比琺瑯油更加好控制, 唔滿意又可以即刻抆走佢
非常方便, 但都係嗰句, 要乾好耐

水溶性木顏色其實某程度上同乾粉彩好似
但佢遇水即刻捽得甩,非常易控制, 拎嚟做變色甩青效果一流
不過要留意佢係要喺消光面上面用,如果唔係會咬唔入
所以用之前要留意清楚自己仲有冇步驟未做完先噴消光再落筆
有興趣嘅睇下片, j下先, PLASMO喱個捷克channel真係極高質
啟發咗我好多

乾粉彩舊化教學（由福仔759巴打提供）

乾粉彩其實又係一個好好控制嘅嘢嚟
主要步驟有
1. 溝粉, 直接撈成你想要嘅色
2. 搽X-20, 係一種半黏著嘅步驟, 主要係你撻啲粉上去之後好啲作修正
3. 搽Pigment fixer, 喱個就真係痴著啲粉咁濟, 其實就係溶返開啲粉等佢痴著個面
4. 用筆掃佢老味, 你可以就咁乾掃上去, 又可以濕少少上面兩隻嘢嚟掃
5. 成碌上, 刮上去
而且改變步驟嘅先後次序出到嚟嘅效果又可以好唔同, 自由度好高
即係例如你想做沙漠乾燥少少嘅, 風沙感覺嘅, 我自己當初做西線沙漠戰鬥機就用筆點少少粉乾掃上去, 薄薄地有層粉好似有少少朦朧感覺
就慢慢點啲fixer上去,盡量唔好打亂個層次

但如果你想做叢林野戰feel多淤泥嘅, 咁就要落咗fixer喺表面先, 隨心加,重手少少都得, 反正都係要見到佢結埋一舊咁
如果想做啲泥石刮上去啲膝頭位就最好成碌刮佢老味喇
但其實我覺得漬洗做得好呢,後者就隨便做都好有feel
如果要有噴筆想挑戰下自己, 可以試下做雨痕

落鹽整到好似炒菜咁

素組基本工具(油頭毒絲巴打分享)
最近多咗好多好多新加入既巴絲打一齊砌模型抗疫
小弟就係到講下幾種**素組**會用既工具 素組意思即係不上色
下面我好直接咁講我個人觀點 不喜勿插

先講下一把係模型界出哂名既剪鉗 神之手 SPN-120 討論度極高

優點:個人極力推介唔打磨既玩家買 減少水口發白
缺點:價錢極貴 易崩刃

神之手好處係當你貼住水口剪係極少發白 所以係極適合**不打磨人士**用
但如果你係打算打磨既 通常都預留少少水口1-2MM左右磨落去
咁呢個時候神之手係完全廢左武功 亦都用唔到佢既特性同優點 用一把普通剪鉗都搞掂
****神剪記得用二刀流 唔好剪流道同硬野 第一刀交比第把平既鉗****
另有巴打推介既田宮金牌剪 田宮鉗皇 74035 新版我就唔推介啦
保養得好用返七八年都無問題

筆刀

個人上水貼先用 開包裝袋
有好多人都會用黎批水口 但極講求技巧 我唔推介新手咁做 一唔小心就見血
同埋有神之手既出現 筆刀對我黎講只係剩返鎅水貼同cut砂紙有用

Cutting Mats

用得筆刀就要買 各大SIZE自己決定 文具店12蚊店都有
模型鋪有牌子既就自己鍾意 個人覺得都係咁用 買平既就算

鑷子 直/彎

上水貼 微型控制用

打磨篇

砂紙/打磨板

平面打磨我會配合打磨板使用 可以自己用膠板配合雙面膠
如果慳錢既可以就咁剪張砂紙落黎 對摺黎三下用 咁樣唔會太軟 又有力度
市面上亦都有好多現成既打磨板同貼哂雙面貼既砂紙方便大家

以下係小弟打磨既心得
平面打磨:
田宮400號-->3m紅色海綿砂紙(superfine)-->3m藍色海綿砂紙-->3m綠色海綿砂紙
先用400號磨平水口位 再跟住紅藍綠咁去 咁你個水口位已經係好靚
如果打算上色既 磨到藍色都夠

曲面打磨:
3m紅色海綿砂紙(fine)-->3m紅色海綿砂紙(superfine)-->3m藍色海綿砂紙-->3m綠色海綿砂紙
曲面都係跟住綠藍綠咁磨落去 都係打算上色磨到藍色就夠
3m紅色海綿砂紙有唔同型號 fine係320-400號左右 superfine 500-600左右
3M砂紙鴨記10蚊有找 唔好去某D模型鋪賣廿蚊張既比人當水魚

以下再講進階少少既素組 滲線同消光
呢兩樣野真係模型界魔術 極力推介新手玩埋呢兩個step
滲線: 突出返高達/模型本身應有既線條同陰影
消光: 消除打磨後既痕跡 同埋本身模型膠件既膠質感
田宮滲線液

用法上網已經好多 睇片比較易明 所以我都唔多講
X20 滲線液溶濟/白電油

千奇千奇唔好買錯係溶水性既X20A 好多新手成日撈亂
田宮滲線液係琺瑯油 一定要用X20黎溶
用法:用棉花棒 點少少再用紙巾印一印先好用 抹時記得輕輕力
***千萬唔好拎太多當佢水咁用 爆件唔好問點解***
如果真係好驚好驚爆件既 可以用白電油 但都唔係保證100%唔爆件 同埋好臭
消光

呢種新款水性消光係減低咗好多白化既機率 比起以前油性消光係好用好多
用法亦都同油性消光唔同 所以就去片 自己睇

大晴天， 噴油呀

上個post 1001 d questions

噴呀噴呀

Lm

Hi 福仔巴
我以前都有類似嘅諗法
就係想砌一架bf109 G6(哈特曼)
同一架fw109D(Gerhard Barkhorn)
不過最後買得架bf109就不了了之

裁埋隻角，填埋畢地，一陣就可以上灰

對比

通販定pb？

隻角呢個長度真係好好多

我盡量都會做返我個童年出黎，有d 位真係接受唔到

請問呢期初號機rg係深水埗係咪無貨狀態？

防疫費時出街白撞

pb啦
f90都pb 呢隻點會通販

咁不如加長d 對腳

Parts must pb

我諗左半日都唔知點搞

好正

大小腿都喺膝頭位加長？用裝甲遮遮

過嚟攬下先, 因為喱個idea我都有諗過, 不過後嚟哈特曼轉咗想砌G10
因為G6整流罩嗰兩個春袋真係好樣衰而G10係冇
但後來發現事實上又係一個泥坑嚟, 因為嗰個位變咗做一個左右唔對稱嘅curve cover

唔止喱個位唔對稱, 留意紅色圈嗰個位都係唔對稱

喱堆圖係1/32嘅改件, 所以都叫做輕鬆啲
而我喱啲窮撚就砌開1/72, 以當時嘅我嚟講要重現喱個feature就好撚難
擺下擺下又遺忘咗返嚟香港之後又走咗去砌坦克車
但唔算係好後悔, 因為成就咗我覺得自己砌咁耐模型最靚嗰一作
都因為佢打通我任督二脈運用3D drawing落模型到
我覺得我自己畫返當年嗰個1/72嘅整流罩都唔係問題
睇我邊日心血來潮先翻下案
但其實我覺得Barkhorn嗰架水冷FW190就更加有砌嘅價值
因為FW190水冷版嘅出名機師好似唔係特別多, 揸佢出名嗰啲多數都係揸返空冷版, 即係Nowotny嗰堆
不過我估你冇買到係因為佢架喇長谷川舊模嚟唔自己操刀改就真係唔太靚仔

仆街喇想真香添
忍著

唯一可以就係加長舊甲，如果無舊甲一件過就唔難

但加長裝甲就近乎要重新整型

陶瓷刀原來咁好用 用等我之前鳩磨d分模線

千值練模型咩水準？

我之前直頭用筆刀刮

消光噴到有雪花，請問有咩解決方法

利申 未玩過 但有愛必買

雪花範圍有幾大幾嚴重?
如果唔算好嚴重就用1500號或以上嘅沙紙/海綿捽走佢

咁樣

膊頭唔同咗霸氣好多

嘩......師傅你搞咩啊
我建議你反轉塊打磨海綿捽走啲塵先
之後再捽走啲白化粒粒

冇上水一排，潛心砌緊隻艦不過唔明啲飛機點解係透明？ 反正都要噴油

我噴消光出過一次事
就係唔記得開番泵
齋用缸入面啲氣噴，越噴越唔對路
做乜係咁起雪花既？
直到冇氣為止先知自己根本未開泵

張貼應該無得救
之後 磨完再搞過吧

有啲防風唔想用蝕刻片嘅人鍾意係透明件啤出嚟
咁就唔洗諗塊玻璃油白色, 淺藍色定黑色
例如我

我本身隻橋啲"玻璃位"都係透明，但我懶直接用油一獲噴

大師 你係咪有blog, 想學野

我捽左啲㗎啦，係咪齋磨就得，我聽人講開 thinner 都可以解決？

我諗你認錯人
我唔係喱個痴撚線鳩up style嘅始創人
嗰個大師嘅blog我都唔係好記得用咩關鍵字search

各位巴打邊度可以買到呢部呢？唔想淘佬

題外話 跑道啲水貼真係好廢，搞左成晚都整唔直最終剷走晒佢，自己用遮蓋膠紙+畫筆油返白色上去

可以睇下amazon 或者amazon jp
我係amazon 買開模型

哼！！！
呢度已經俾軍模撚入侵！
各位敢達撚要光復模型Post!

利申：其實我想砌戰機........

努力中

利伸：想砌車

多元化啲幾好呀
低產既時候有得睇高手過招，我陸小鳳同你花滿樓都總算不枉此生啦

噴開稀多少少既光油
注：要用黃label既開油水，效果更好

幾時郁手啫

有盒山積
朋友平賣俾我
話係長谷川唔衰得之作

有得揀一定唔會用跑道水貼, 落軟化劑就一定唔直
啲朋友用開不銹鋼噴板, 但我唔想淘寶

想問香港邊度仲有呢隻現貨買呀

如果長谷川啲1/72二戰飛機有啲JET一半咁細膩嘅Detail心機就好

咁即係呢盒ok?
我真係唔熟

我對JET機完全係零認識啲考究有幾準真係唔知

但我睇人哋啲片又好似真係已經好足Detail
你話執著佢個curve有冇錯喱啲我真係答你唔到

仲想搵隻SR71黎砌
但出面見到都係revell....

幾年前買左部ae86未陏過

revell喱啲模型界神經刀
睇下review片啱唔啱心水囉
記得佢出返自己國家嘅嘢都幾上心(1/350俾斯麥, 1/32 bf109都幾高質)
其他呢真係...

事後諗返，如果唔落軟化劑係咪ok? 就咁吸走啲多餘水份就算

頭啲想砌86 fd fc同godhand架s2000（唔知有冇出）

放心我宜家砌啲高達都5、6年前

但咁樣啲水貼就會好易離殼/乾水之後有白邊
都係濟唔過
食得鹹魚抵得渴, 玩得船就預咗係咁
Bandai幾時出返隻

其實係我噴得差，定係潮濕先係咁

邊間買消光油會平啲？平時喺旺角東買super uv cut成85蚊，好肉赤

新post留名

的起身心肝完成哂d 武裝，
隻夜刃真係空間殺手，同後面隻rg沙剎比下就知佢幾大隻

但真係好靚
應尖就尖的劍，真係好滿意。
個頭髮用橙色滲線上d陰影，即刻好睇d。

平五至十蚊但搭遠啲你制唔制？
而且uv cut 好似係貴啲

仲有啲車撚巴打去晒邊？

想問下青島啲pre-painted 車質素如何？
想素組返一架

都係搵件廢件 噴下 睇下今日個天氣應該要咩距離
不過要炒粉 係唔需要理由

為左搞個膊頭無縫剪左一大餐先得

覆返福巴先

黑黑地嘅嗰個位應該只係啲銀色嘅油乾咗啫

淘寶岩先睇過都要5/60蚊，一係去深水埗?

不過自己油既, 見到幾條直線真係勁爽. 最理想係噴油, 但我懶同怕麻煩

我以為你支針係咁樣「穿」咗

砌船嚟講master到手油其實係最好
船我覺得真係有啲位你想遮都遮唔到, 想噴又太平均, 一定有啲濕鳩迷彩要手油

好似喱啲, 個艦橋你遮到都噴唔到, 隔離會食晒

又或者喱啲, 用bluetag嗰類遮蓋橡膠遮到大部份但啲陰濕位又要自己搵筆伸入去油

好彩唔係 我腦細一聽到我過支針穿咗 佢都諗咗陣 話支針唔會穿嫁喎

btw 其實支針係咪應該實心嫁 我唔太知噴筆個運作原理 我原本以為係靠支針入面有條幼管 啲油再由條管噴出嚟

早兩個禮拜我噴都無野，今日見有太陽，唔太濕，點知就瀨野

早排睇左依段片. 依D真係神級

等我po吓啲囡囡抗衡吓軍事撚先
btw第一次砌GK囡囡, 真係好撚難搞, 比笨大寵壞哂

仲有隻長達就黎有十年嘅閃光彈Pest X San 武器同電單車? 終有一日會砌

巴打你好嚴重喎
支針唔係空心, 而係個nozzle空心, 你支針係用嚟封實個nozzle
前係郁係用嚟adjust你個nozzle開幾多, 即係你出幾多油

由圖入面可以見到槍頭內到外分開5層
最中心係你支針, 之後係油道, 之後就係油道風道間隔, 之後係風道, 最外面就係你個case
你撳落去就會有風由風道到走出槍頭, 但因為你支針封實咗油道, 所以冇油出
你開後一拉, 啲油就會順著針頭角度流, 然後俾風嘅氣流「扯」成氣油混合物, 即係油霧, 順著氣流射去塊件到
而如果你支針孿咗嘅話indexing就會唔準, 因為你支針係guide著啲油霧嘅流動方向,
孿針或者支針上面有嘢, 都就會造成空氣嘅「亂流現象」, 你啲油霧會痴更加多嘅油喺支針某一邊
耐咗就會結成水滴痴喺上面, 因為油薄就好易乾, 乾咗就會更加多亂流, 慢慢就會惡性循環令到你噴得好唔穩定
講著咁多先, 噴槍原理係個大topic嚟

我呢排學日本仔噴GK 頭髮果作style，出到黎幾正

係點? 我仲係好普通咁上陰影色, 跟住主色, 最後高光咁做咋

噴完上個po頭po果個拉花之後停左工

係啊喱個捷克佬真係好撚勁
應該話, 捷克可能模型文化都好濃厚
以前參觀捷克國家科技博物館嗰陣都覺得佢啲模型展示品平均嚟講都做得比同類型博物館有心機
講返條片先, 如果鷹翔唔係大陸牌子我真係出一盒買一盒

留名

比你估中左
見到d人又要改件又要刻線
投寒

好型

搞無縫搞左一日仲未搞哂

貼錯水貼，又實左。有冇方法滅返落嚟😢

好𠹌中二 可惜可動差

但其實喱啲都係極度吹毛求疵嘅行為嚟
求個開心嘅話正正經經砌好佢其實都已經好四正, 冇香蕉冇坑冇高低翼已經ok

係同一個平面上，用軟化劑可以試下移動…想拎起就難d

深水埗福利冇，模型倉執咗，精品

我組完素體>去整武器>再把玩下先返轉頭睇返素體邊D係做無縫好,
例如肩關節好易斷/好易軟,要留後路比自己,所以手我冇整到無縫
成隻玩左3個月

邊度唔介意遠啲

淘寶唔送過嚟

幅圖係我暫時見到 解析得最清楚嘅噴槍原理

主要搞清楚 噴筆 噴槍 唔係噴水壺 唔係靠高壓逼啲油出嚟

相反 係啲快速嘅氣流 吹過支針同噴嘴 係會低壓過周圍嘅大氣壓 從而扯噴嘴入面啲油出嚟 所以油杯噴嘅時候可以打開 就算冚蓋 個蓋都有個窿 如果遮住個窿 係出唔到油㗎

快速流動嘅空氣 反而低壓 呢啲就關乎最入門嘅流體力學

你fb 問下觀塘嗰啲模型鋪睇睇

問問大家
油性大家用開/鍾意邊個牌子

田宮郡氏Gaia?

都有 近年多用返郡士 啲色純啲 溝色好好多

以前喜歡用gaia 貪佢遮蓋力高

有冇人買咗figure rise labo 南小鳥？
Amazon訂咗等到貨
第一次砌囡囡，好似幾靚

呢隻真係造形幾靚

有興趣，但好貴！

Amazon jp買緊400港紙左右
香港地舖賣成6xx

我最癲係半個月成隻兼志谷上晒色，真係home office 之力

竟然素組呢隻

砌左成個鐘，隻野終於可以好似人咁可以正常咁企直

腳：modo mx02(機械鐵）mx03(機械銀）mx05（機械金）mx09（銅）mx19（亮銀）
腰：modo mx20（槍鐵）

隻mx20真係j死人
BTW有d位溝咗大半mx02落去都仲好重槍鐵色

上下地 > 白色 > 之後係d 髮中至髮尾噴返你要果隻髮色 > 陰影色

咁樣就可以避免左最後上高光要用淺色遮深色既問題，出黎個效果我覺得自然好多

不過如果係咖色、深紫呢類深色就唔可以上白，要白色90%+10%髮色做高光

等緊mx20返貨，冇哂

噴槍要講真係好複雜, 我都已經盡量講得短啲精簡啲
仲有嗰啲單動, 雙動, 扳機式操作, 重力式, 側擺, 下吸式油壺喱啲
真係應該買書睇先會清楚

噴嘴 幾年無扭過佢出黎
想扭出黎清 又驚一扭即斷

可以下次試吓

你用官集?

有無巴打隻RG 00Q想要補件
我淨係想要副骨
大部份白色件都有

難得女朋友買模型俾我，即刻砌一砌佢
不過啲夾口有排搞，諗緊好唔好買多隻返嚟整黑戰暴先一次過攪

好耐冇出深水埗
模型倉執咗?

只噴槍噴噴下會好似咳咁咳左一pat野出黎，塞塞地？

應該冇執掛
Fb冇講話執

想問下香港邊到有得印金色水貼

咩執左呀,頭先先去完返黎

平行時空

d 針唔夠實就會咁

佢唔係想你砌佢, 係想你砌佢

對左呢隻野幾日，而家見到都怕怕

一路砌已經覺得呢個係長期戰鬥

兩個都係長期戰鬥, 你砌得幾多丫

未，我頭先先去完買噴油夾

昨日先去完

咩頭
花頭定實頭？

頂 件零件一剪落黎即刻蒸發咗 明明聽到佢跌落地 大家唔見件會點做 上fb徵？

巴打磨件磨咗幾多日

呢一兩日行咗旺角深水埗好多模型店 包括 英明 千里達 宏記 福利 模倉 精明 模型先生 生暉

發覺間間都少咗好多舊款 MG 想搵魔蟹 同 北愛爾蘭魔蟹無一間有 想搵 Zeta Plus 得 生暉有

唔知 有D削多左都廢事補

應該係實頭

生暉d高達模型賣到貴一貴，如果唔係趕住砌就唔好去佢度買啦！

砌完個素體,佢好似望住你監你整快D咁

旺角深水埗多數真係搵即期貨先易搵,否則就去冇咁旺的地方搵啦

會去掃地

針帽 (needle cap)積油 積到夠就一啖咳出嚟? 多數係噴嘅手勢習慣問題 太早拉後支針 放咗啲油出嚟先 就會積針頭周圍

教科書手勢係撳制 出氣先 之後先拉針放油

太早拉應該都會噴水點，應該唔會一pet 咁噴出黎

英明 千里達 一向多啲舊款 不過我搵嗰啲 連 都 out of stock

唔緊要唔趕嘅 我都唔打算去埋 兆利隆 三和

我形容得唔好，的確係噴水點
學到野

嗰啖油應該係之前大風大油積落

因為我第一把槍試過，果陣岩岩上手以為自己好撚勁懶係快，兩動噴撚到好似人地罐噴咁 之後就開始噴水點，上網問人d 友仔又唔生性話係d 針彎左叫我換針

好啦針都換撚埋，一噴屌仲係咁 之後嬲嬲地噴都換撚埋諗住一定無死，結局係點大家都知

之後發現唔對路先開始了解噴筆個原理，發現原來拉空槍都會有油滲左係針頭，最後先開心大發現

就係因為明白呢種問人野無人答、答都係鳩答既感覺，所以我自己就當有人問野，我識我就一定盡答

有機會係槍尾夾針夾得唔夠緊，一係就真係塞左，不過塞既話應該連出風噴洗筆水都好明顯會卡住卡住時風大時風細

呢d抽氣扇可唔可以用黎改做抽油箱
定係有更加方便駁喉既扇
ssp買把萬幾轉既扇

我隻unicorn好似磨緊第四日

btw巴打副骨靚

前後加埋好似砌左5個禮拜多D
Home office先有時間剪件

我都買左三隻 ， 第一隻噴原色試下

急不及待試組下

有冇巴打有加深刻線嘅牌子/工具推介 買咗隻長谷川嘅刻線針 用落麻麻地 針頭仲要斷鬼埋 用佢附帶嘅石磨完都唔太好用

我都係冇學番先有得玩

我宜家用緊gsi都麻麻 唔好買（可能我唔識用）

正常
噴得耐時得閒睇睇個頭有冇積油，有就用線花棒索左佢（記得拉針）

係，一買完佢話送唔到退款

sor，係69玩具模型開倉執

有冇邊間集運公司可以送到過嚟？

正喎，用咗邊隻金色？
我仲諗緊金色噴唔噴陰影，同埋用金屬紅定實色紅好

星金加透明橙陰影

自己搵第二隻複件

但係半年後搬電腦出嚟又搵返原件

人地主力又唔全高達

悶到抽筋想真播砌彩透ZZ兼吹水
點知唔夠1000人唔俾mobile live
真係屌晒咀

twitch?

廢老唔識搞
係咪申請就得？

應該係
利申我無stream 過

BMC你值得擁有

後面枝威
好似貴野黎

請問邊到仲有0.2刻線，行左幾間都冇

應該Down個app login就得

唔知你係咪好強求要刻幾闊

我目的係刻深啲線方便上完灰同油後滲到線
用呢支已經夠用
不過缺點係支筆幼身較難揸手同冇筆蓋
好處係平，$30幾蚊支

咁平？邊度有得賣？

兩舊幾宮城峽nas , 鳩飲ok

刻針作用唔係用黎刻線

等我sub下先

洗完件係時候烘件

係咪見某個人開live所以心陏陏

腳板唔做無縫？

人地靚仔咁多

我用hiq parts啲膠帶都係咁刻既啫，想要坑就造唔到啦
所以咪話睇你強唔強求要刻幾濶

觀塘模型谷

郡氏舊呢隻水性開油水係咪冇再出 一定要用新嗰隻

唔做，撚睇到咩

thanks

其實係睇到既

你又唔係拎去比賽，砌完都係影幾張相打下飛機姐

其實你就咁去大林配支噴針去刻仲平

咁我見你膊頭都會做嘛

用噴針咁破格

咁你不如用筆刀

入面講左用針黎刻線缺點
唔係硬推BMC,其他推刀一樣做到

膊頭咁明顯

買MAD未得 不過全港都係無你想要既SIZE

各有喜好啦

其實點樣貼貼紙
我貼到好柒

大家抽油箱用乜扇？
鴨記8000轉機箱扇ok?

買現成

我反而忙緊補手指腳指

圖？ 冇圖唔知你點為之柒

巴打你補完話我知，我怕填左畢地隻爪會好重

右手尖咀咁， 左手牙纖， 件就用保貼固定

其實主要係因為我剪左角，搞到拍唔埋逼住要做無縫

補色貼紙要用尖綿花棒
用硬物會整花

收到曬

我見千里達有

其實郡氏仲有出依隻，因為新水性同舊水性油成份唔同

我反而想隻腳重d，之前素組成日都會向後跌

大家都砌緊戰暴

我想問下

想噴 黑戰暴
咁多深灰 同 黑色

可唔可以 偷懶 唔上底灰 直上？
黑色 好似上灰 冇乜用咁

點解唔上黑底灰就算

可以 ， 有時懶嘅都會唔上灰

唔知 黑色 同 黑底灰 個分別

灰會厚少少，你用灰當正色都得既

唔該 我就係試過用新嗰隻開油水發覺開唔到舊油

邊度重有 origin 紅綠渣 2?
Bro們 知唔知

勾線真係好辛苦又啡漫長
下隻都係齋噴算

見到d陰影 己經覺得攰

狗改不了吃屎，唔做唔做最後都係做埋

呢個方法易d定係切腳指易d？

段片返工未得閒睇
筆刀未用過黎刻線，應覺好難轉彎

呢啲嘢好死既啫，邊種順手就用邊種
個人喜好而已
Bmc我未用過，推刀都未用過
刻線淨係用過用wave，長谷川同hiq

試左，要三隻腳指切晒先得，仲要改晒兩邊勁煩

就咁做遮蓋？

張鄧好似令咗小小

我為咗方便腳趾同腳趾之間做埋無縫，所以唯有切腳趾

我本身都打算咁，不過做做下發現我切腳板底好似好d

加鏍絲增重？
我之前都想問有冇人喺腳塞野整低個重心

其實喱個位真係咁難遮咩
如果真係做分件我諗鋸開3隻腳甲之後接駁位裝幾粒磁石索著個窿入面同腳甲條榫應該輕鬆啦下話

其實鉛珠會最好，但係手頭無
咁啱最近砌完新機又對螺絲淨就攞嚟用

唔使咁煩直接痴死就得

啲模型書都你咁教 塞重野再落補土痴實佢 改變個重心 不過有啲機有大背包 腳夠重 條腰都頂唔順

另外如果想填偷膠 可以前啲框落去填左大站分空間再落補土填 咁又可以用少啲補土

我想佢出code φ多d

灰係啞色

鍍金效果貼紙 係點用???

想問下咩係上下地

姐係底灰

唔該巴打 google模型 上下地都搵唔到係咩黎

唔夠夾用 得36支 想趕工都唔得 抖陣等啲av油乾完再繼續

話時話 av油要幾耐先乾

下地 = 底灰
上 = 噴
所以搵唔到係正常既

係咪應該話底灰=畢（不）地/下地

買唔到gto rx78
買住e兩隻先

又係舊化之旅

學到野
如果長期用支架雙腳唔掂地
增重應該冇用？

預一晚會好啲

d閪夾有腳，越用越少
以前買落100支而家得返一半多d

宜家hg橙命係咩價位？
街鋪係咪已經比較難搵

痴上去 用棉捧抆滑佢 介就多余地方

坑口好似160 左右，不過我成個月無去嗰邊

呢個箱係邊度買？

人地送既，本身比我老母烘碗佢話太細所以掉鳩左佢算唔好阻訂 我幫佢拎落街果陣先諗再可以烘件

我平時 紙巾 濕D天拿 輕輕抹甩D油皮 就算(當然 盡量唔好 HI 到針頭)

想問下 HG ORIGIN 既紅渣 綠渣

想買水貼 應該買ORIGIN既通用水貼
定係買RG既水貼 痴上去??

唔太熟水貼既SYSTEM

之前玩RG 通常都有 專屬水貼

巴打們HELPPP

上網同人收
215蚊兩盒

街鋪 間間 搵唔撚到 CLS

通販RG好似從來都冇水貼，pb就唔知，我自己就求其買1/144通用水貼，隨心，邊款岩feel就貼邊款

因為我都係打算買副廠
但係唔知有冇

副廠既話有大林，都出左唔少款

Hg嚟講都係好貴

搞乜？

屌那星嬲到字都打撚錯埋

其實有 不過搵唔到了

心血來潮撳下PB個Page嚟睇
嘩屌你V裝F90到而家都仲未唧到出嚟
啲冇舊設定嘅裝又整到好似build fighters入面啲小學生砌積木咁嘅作品

屌那星你睇嗰幾個飛彈匣, hea撚到

喱個木咀揹個龜殼上背脊, 把槍又唔知JM9
我都畫啦咁, 百四蚊

咁就仆街啦，哈撒衛最尾果集應該識出龜波氣功既啦

好好火 我自己係本住 “無希望就無失望”，所以無咩感覺

之前見人話俾大文豪改完之後可能啲精神感應飛彈射中人就會穿梭時空

Fake news
冇話大改
係要改到接得番馬反電影
原作係接馬反小說
小說冇倩加係不肖子射死煩膠妹
就係改呢啲
咪人講你又講
無厘頭插埋一份

佢正正經經同我做返小說, 啲細節到要細執我都理解
佢班撚樣都係想炒下冷飯襯機會出下模型賺下錢, 係咁架啦做生意嘅嘢
剩係拎返Ξ出嚟賣下同隻Penelope孖鋪都好
但做生意做到咁撚畫蛇添足真係想我幫襯你SUNRISE都難
一開口就講到明要大執, 九成都係為咗Fit返佢班仆街啲新newtype concept上去
而家咁樣佢出都唔撚買啊屌, 叫佢嗰班所謂Target緊嘅新高達撚埋單啦

即係喱段嘢係假架
咪氹我開心喎

丫原來個直播解話就係今晚9點
我就睇佢條撚樣點兜

接近了

福利轉咗做晏晝1點半開到7點半

想問下可唔可以係啲槍啲色加啲銀色教淡啲隻色？

想做兩隻唔同tone thx!

巴打隻戰暴老鼠仔做左無縫黎？

Yes

個關節位點放返入去
做c形關節？
求指教

1. 關節做無逢， 噴左關節灰及橙色
2. 二頭肌上灰
3 組合關節及二頭肌， 二頭肌做無逢
4 噴橙色

同色好簡， 唔使做遮蓋

上左灰再做無縫？

磨完上多次

唔記得咗油性灰可以打磨

唔明第一次上灰個意義係邊
唔係無縫完先上灰既咩？
同埋頭盔 箍大腿既裝甲個夾口有冇得搞
攞左好耐都諗唔到
就嚟無視大法算

一樣
再睇多次說明書都覺得成隻嘢個設計好神奇

我乜撚都唔知，我淨係知隻死人手做完無縫一郁就爆9左開 晒9我時間

咁差咩？

老鼠仔正常，下面果節仔真係唔好搞，爆硬

正方體果節定關節？

定你講緊d1 1 同d1 2

燈色半隻手臂

明白
咁個頭呢？
照無縫？對眼反正貼貼紙，另一個位就補色？

個頭就算，條線當刻左線算

我已經走火入魔到切埋手指同磨埋頭髮

玩到咁大
呢隻疊件疊得好勁，偷得雞我都盡量唔磨

都唔係成日睇倒頭頂

頭髮之間d位越睇越礙眼

頭要cut灰色件
銀色件做完無縫先啪返灰色件入去
片入面2:16 右下角幅圖

請問 mg tallgeese 3 咩價位到

無件係手，可唔可以講下發生左咩事？

清晒分模線 話唔埋仲痴線到填埋畢地

好奇一問, 各位高達大佬有冇見過人哋買隻MG F90返嚟裝舊版1/100裝備
係咁咦Search又唔多覺眼, 照計冇理由冇人咁諗過架喎

砌緊Desktop Army 隻figure係完成品但係裝備要砌應該算模型啩
模型嗰part全部都係ABS膠
用gundam marker嚟油嘅話真係不堪設想

之前出嗰時都冇聽聞有咁多問題 仲話造型好靚 點解宜家見你地整到想死咁 用咗新模？

搵到了

因為上面班痴線佬接受唔到出模既時候又有夾口又有偷膠
完全唔關造型事

咩唔關事 膊頭隻閪角出到咁唔執都對自己唔住

係愛呀
佢頭髮同頭髮之間有d膠係中間好似咇出黎咁，慢慢用筆刀批咗佢，磨番靚就搞掂

要執其實仲有好多嘢可以執

你唔好當佢係太一隻戰鬥暴龍獸咪得

你會唔會加長改瘦埋對腳？

整型就未必會啦，當係呢隻Amplified嘅特色黎

咪用太一呢條比人NTR 既人生失敗者黎同我隻戰鬥暴龍獸掛鉤
打龍系都唔識出Dramon Killers既戰鬥暴龍獸有個咁既partner真係前世唔知做錯d乜

打鋼鐵海龍獸既時候唔係有用咩？

果招好似係brave tornado 呢次盒模型先正式講Dramon Killers係點樣，原來係2隻爪單手用 我果陣睇設定都係一野爪就算

我以為呢個玩法係呢盒野新加

依家咁嘅時勢喺買模型會唔會要等勁耐

馬鞍山模倉有初號機返貨

但係今鋪人地講明出齊AtoZ

等得佢唧牙膏咁唧我都砌好

如果真係砌

有一盒， 都係食炒價買， 好似420

襯靜靜哋又貼下張發霉水貼嘅實驗
17/03/2020 10:00

24/03/2020 14:00

有部份拎鍚紙遮咗幾日拎嚟做對照

下一個step係就咁放返入盒, 睇下會唔會變返黃
或者會唔會放返一兩日又變返黃

秒機械邪龍獸果幕算唔算

推一堆

我張bmw曬得番白 但係甩唔到出泥

你嗰張俾著係我連曬都廢事
個Logo咁eye catching嘅地方都印衰間廠個QC都唔知係咪瞓著咗
俾著我真係自己買水貼紙print多次

前排search 個模可能係198x年開 我個部2002年造但唔知係咪用番8x年嘅模 如果係又唔怪得佢嘅

張嘢都可能8幾年印落

曬完一大輪一落水變晒灰

上左灰真係好治療

所以基本上喱啲黃咗嘅水貼曬完都係用修補液先落得水

水性油真係好鳩 望住噴完 表面有痕 磨佢又唔係 唔磨佢又唔係 屌

唉 今日砌部hg zeta跌咗後小腿油管件細件
地板精靈

改布喉

又唔係噴車
唔磨啦

唔識玩呢啲 仲係新手

防止跌件比地板精靈食左的方法
1) 去12蚊店買張膠墊，開工前墊好張台，跌件唔會彈走
2) 太細的件唔好揸手就搵夾夾好/用blutack痴住，痴大粒d都易搵d
3) 唔見件掟d 廢件落地，你就知d件可以彈到幾高幾遠

枱面跌落地可以彈超過8米

最慘係唔知幾時唔見咗
到噴嗰陣先發現

掃下地啦

真係搵唔到嘅 最多咪買多盒 HG啫

雖然為咗一舊件買多盒 個心都唔會太好受

我間房冇8米畀佢彈，但真係可以彈得好遠

買多盒 快靚正
補件 耐
複件 有啲難度
自己改

仲未計有時啲補件貴到乜咁 真係寧願買多盒

為左張水貼買多盒我都試過

知唔知邊到有田宮TS-21 金 噴罐賣?

想問下一般六吋抽氣扇用來diy 抽油箱，可否吸到噴罐光油消光陣味？定要轉8吋先夠？

得，我識人用芭蕉扇都係咁抽 有風做到對流就得既啦，差在效果明唔明顯

咁就好喇，怕啲味抽唔走唔該巴打

味事少，一定要快棉係中間，d 油粉先有撚毒

今日收工經過終於都忍唔住入番隻
但應該會等隻鋼鐵加魯魯出咗先一齊砌

會啊，前兩個post 教話要濾棉加貓抓板嘛，銘記於心

淘寶40w抽風都唔係幾抽到其實

咁可以點搞

剪啲細見個陣，唔知咩物理學原理，剪完會即刻飛九丈遠

原來冇post圖

不了

日本仔既褔袋，12000 yen 好葡萄

法國磨完800號上消光都仲係有痕，冇得偷懶了

唔係正路都磨到上1000咩

btw噴油冇呢個煩惱
(但係會有其他煩惱)

先上光油，等d 光油填左d 痕之後再上多次再用1000>1500咁打磨，最後上消光我保証無痕

真係幾正

抽油教學可唔可以放頭post

頭先上pm問，佢叫我去鴨記搵個賣風扇既女仔過兩日去

戰暴隻手
第一次玩呢把bmc刻坑
之後磨滑佢？

係, 磨完就會靚仔哂

modo 呢隻原子灰幾好用，無縫位爆鳩開都好快搞返掂

我諗住買個六吋或八吋抽氣線直接啪

我自己係用緊雙星隻光固化畢地補, 搵枝UV燈照好快就硬哂

UV 乾左硬到好似食左偉哥咁，砂紙都磨爛

有枝電磨 不過起碼佢可以補一次就搞掂, 普通牙膏畢地會收縮要係咁落, 磨幾磨又好易甩哂出黎

我反而係用綠地嗰隻，貪佢唔使溝

好撚正呀

真係成班撚樣J 隻腳都J 一日

繼續刻

之前家樂坊19樓Hobbymart好似都有壽屋福袋
嗰時冇諗住買唔記得睇幾錢

888

Thx

初黎報到，有冇大埔既模型巴打
小弟岩岩搬左入黎冇耐
想知附近邊度比較方便買到噴鑵/模型鋪
麻煩哂大家

好似得大埔廣場有一間

大家有無用高達底座
係咪都係用Bandai action base果啲？

買過1-2件
之後買d 無得校高低 插得實就算

72 走一轉 最方便

有冇人知點樣買到Madworks RG 牛高嘅RK改件同蝕刻片？ 好想要

雕一雕花又一個朝早
開始覺得0.1太幼
唔怪之得個個都買0.15推刀

自我感覺良好

自我感覺極差

RG 既titanium finish版同普通版其實有咩分別？
想砌囡囡有咩好推介？
(我見隻忍者朱羅 有幾個版本，淨係色唔同？）
新手暫時砌緊隻rg 初號機，玩素組

有無巴打知今期hj 有無d 有用既教學？

呢隻白底油可唔可以直接當白色用？

Titanium finish = 珍珠+金屬色
但有水口同積油問題 價錢又貴
如果玩開素組無視水口荷包又寬鬆都買得過嘅

1) 面頭多左層效果油，密合度有機會唔同普通版。
2) 砌囡囡揀壽屋的話，造型好d但組裝難度會高d。我會推薦有新買新，唔好幫人清死貨舊貨，舊款的關節好弱。
3)女神裝置冇玩過，但 應該就係。可以去1999睇下版件係咪一樣。

下面都噴得靚

睇你鐘唔鐘意呢隻白色

槍係手油定噴？

但係唔知做咩甩撚咗油

噴的 mask到我頭都暈

巴打堅呀

邊度有平既模型書賣, 例如過期既

巴打可唔可以分享下啲配色表

香港邊道有匠域油賣

想知gundam build fighters第一季模型可以喺邊度買返？
好多鋪頭都冇曬貨

冇

其實都係好簡單嘅鎗鐵 星金銀 透紅 冇特別嘢

有無巴打知道福利有無複件既野賣？
如果無，深水埗有無一間有？

整抽油箱用呢隻ok?

我見你問抽油箱都問左好耐
點解你唔去買現成

我以前嗰個抽油箱就係用類似嘅款整
冇話唔得嘅, 反正夠大隻就唔會唔夠力

之前淘左兩個都係7舊， 搞咁多做乜....

之前wfh閉關冇出街所以得個睇字未開始落手

直接買個現成有抽氣有燈有得摺埋 唔洗自己再走線都係一千有找

仆街喇今鋪 唔小心拎錯枝gloss 當消光噴左落個盾到
呢個都未最慘
最慘係我用左消光個個15cm 距離噴
希望冇事

同你調返轉

大埔無啦, 得間石頭記, 藍. 二來條友唔志在做生意, 啲模型貴出面一倍

利申: 大埔30年居民

係, 麗達老闆

會有咩事？

太近唔係會有白點定唔知點咩
見人地話要20cm

消光先會有白點wor 好似…

光澤...是但啦
白點多數係講緊消光先會有

求link

咁都好彩 等佢乾左再噴過

咁做生意嘅!叫乜石頭記吖!叫做壽頭記就啱!

佢以前響新興架嘛，賣game card 同租機比人，成日去到見睇紅夢樓同講咸濕野

師兄係做完黑先定做銀先？

我諗住係有個扣扣實嗰鎗口咁 所以銀色面

骨同鎗應該整到咁樣算了

第一次噴陰影
上左黑底灰
薄噴一層 再喺光位噴多層
出嚟個效果同平噴一樣
係唔係我噴槍set得唔好
定係要用max噴法陰影先出

試左較細啲氣壓
對近啲支槍 好似好啲...

我想問鳯凰隻電鍍金可以點做?宜家諗到就係
1. 亮黑->星光金->光油+拋光->透明黃->光油
2. 亮黑->星光金->透明黃->光油+拋光

其實倒返轉個做法
黑底-->高光位-->薄噴一層
會唔會好控制啲

我覺得會

我成日好想玩陰影但真係好撚懶

你可以成為下一個黎明
fb grp 有個人，睇住佢逐隻rg噴，越黎越進步

唓, 其實唔會嘥你好多時間
雖然我砌咁耐都剩係打過一次正經嘅陰影
但我覺得簡單啲嘅方法起上嚟就只係上多一層油
反正你上一次色都可能上兩三轉, 俾佢啦

最花時間係如果重手左輕手左要洗件重做

有冇洗件咁誇張
輕手咗咪喺個位射多層深色
重手咗咪射多層面色

咁要溝定3隻色

可能我冇乜要求
鳩打都收貨噴好噴賤都係唔理

好靚

自己搵遙控坊

我嘅見解係: 陰影嘅主體係黑色嗰堆「霧」
我覺得自己對色深嘅敏感度比較低, 所以如果太早將堆黑霧消減到深色嘅主色就會好易唔覺唔覺就噴到冇晒
加上我自己就好唔鍾意重陰影所以更加避免唔到要噴得多下
你個Case同我個Case最關鍵嘅差異係你隻主色係深藍色
相比起我淡粉紅喱啲咁淺嘅色更加易遮晒啲黑霧
所以如果你先處理咗高光位, 透過純黑色同深藍色個明顯嘅差距作為觀察基礎去調和個陰影分界就會冇咁易遮到冇晒
相比起你一開始就打淺咗個黑底更加易去搵返個Reference

俾心機

有冇用bmc

其實喱到係咪得我一個咁痴線用蝕刻鋸去刻線或者加深條線

請問而到有無巴打有留意HEXA GEAR? 上網目見到而隻心郁郁
請問香港有冇得賣

呢隻野應該福利或HOBBYMART有見過,
但我唔太sure係咪呢隻b裝備.

旋拍見過480，好貴下

原價6千8羊,其實差唔多啦

唔知係壽屋d野特別貴定係bandai d野特別平

Both

近觀塘可以上模型谷，之前見奇趣都多貨

我住大西北多數都係去老深 不過而d機甲風格真係j死我

要砌女梗係買壽屋除非你口味獨特鍾情Bandai邪神

壽屋女主要有兩條線，FAG(Frame Arms Girl)簡單啲，女神裝置造型靚啲細緻啲但係難砌同多件
仲有FAG囡囡高過女神裝置囡囡，玩唔到零件互換 (其實女神裝置自己唔同系列都唔係好換到)
FAG啱啱上年出咗新系列叫hand-scale，都係之前出過嘅角色不過縮到得嗰8cm高，磨件磨到傻
壽屋仲有條線叫裝甲娘，紙箱戰機娘化版用紙箱戰機角色做靈感，已經出咗隻亞基里斯，6月(原定)出帝王

朱羅系列起碼有三個版本，普通版(紅白配色)，蒼衣版(藍白配色)同影衣(深藍/紫+金色)

影衣係普通版改色，蒼衣頭髮長咗，仲多咗祼足
弓兵另外仲有買模型送雜誌嘅櫻鬼，前額咗多隻角，紮頭髮嘅蝴蝶結cute啲同埋對波大咗
下個月(原定)會出朱羅九尾，個樣似弓兵同忍者合體，件更加多胸更加大

價錢大概幾多？

bmc用過就知好，鎢鋼唔會斷
大約180-300

想問邊度仲有rg 渣古
好耐無見過

上網睇完，九尾好正。
但係價錢都貴好多
應該會買隻蒼衣/影衣 玩住先

睇完都覺得硬硬地

其實講造型既話應該最好係去玩PSO gene
不過我鐘意fag的輕重對比感
勁撚多裝備,但係個主體得少少輕裝甲,
呢種反差對比好正

抄人， 唔使自己諗色

想請教下
我用Gaia T01開Modo MK11 底灰
噴完好似咬唔實咁，好易括甩
想問下有煲人知點解

第二架完成 比第一架F91滿意好多
係舊化有啲位重手咗

想用 但周圍都冇貨 等咗bmc同madworks刀好耐

rg sazabi 對腳好鬆
是正常嗎？？
好難企好

如果你講腳板前腳掌果C扣好鬆>YES
其他位緊到HIHI,鬆就係砌錯
盤骨位要好大力先卡得入

自製船底真係痴孖筋
磨到隻手粗過The rock都得

FAG = 用FA嘅裝甲包住囡囡

暴龍獸件件都咁撚大件 拎把0.3 真係噴到想死

個船底原本有冇？定佢額外加？

對軍事零認識

真係要咁辛苦？
其實有好多廠出船嫁，應該有一間包埋個hull

唔該巴打

其實我鐘意 fag的風格係fa裝甲做左外骨骼裝甲，囡囡似係著左件裝上去咁，外掛手臂做埋拎重武裝的粗重野，咁的設定合理d。

呢隻周街都有，綠渣，紅渣定其他pb 限定？
不過我建議你買 HG GTO 個啲渣古，可動性仲高，啲細件又唔鬆散

啱啱砌完，真係不錯，順帶一提貼紙都比一般HG 多

RG 30隻真心得幾隻玩得過
其他都伏伏地

玩HG/MG 開心好多

自從 砌過3隻rg 想砌細部 買hg就算了

Gto 渣古正 買左紅綠渣各一 但未砌

爭部gto 78

Rg 砌太耐

有問題想問，關於上色噴光油次序。
我用田宮噴罐，想請問係應該噴左一版上左色先，之後再砌，最後噴郡士水性拋光油？
定係噴完上左色，噴左拋光油，最後先砌埋佢?

懶 可以噴哂先砌
始終 模型 要後處理

我懶 板噴完 砌左都要同水口 補色

左補補右補補
最後 砌完 頭手腳身 斬開 噴轉消光

搞掂

懶人guide
上面d癲佬高手。續件打磨 續件零件噴
自問不了

GTO 自護軍果邊隻隻都okay
大魔試作型 砂漠渣古 遲得滯買唔到

Act Zaku 隊長機冇出

連聯果邊係個頭薯咗啲
其他都okay嘅

我愛痴鳩紙

痴線佬
俾我會手油算

呢個位更係遮蓋易過手油

真 咁撚細

屌 你係咪砌緊gto rx78

手油一次未飽和
重手又會流出界

砌緊大JJ

旺角富聯幫到你，睇首頁

我冇bmc
係pm 買左 田宮棍 加 咩烏鋼0.15刀頭

夠唔夠 hg mg通吃？

利伸 垃圾青銅新手

唔用顯微鏡睇
夠做

你地個個玩戰暴
我就玩黑戰暴

唔好笑我板噴
水口我會拎筆點返d色

素組都okay, 本身有塗銀油

厭佢開燈要拆甲先
影一隻都話得
幾隻一齊影 未擺好pose 隔離隻就自動熄燈

想請問下砌之前噴水性拋光，之後再砌會唔會易有手印呢？本人手汗都多

佢有個mode係長開，噤到第三四下

呢隻係本身板件預先噴左油？

咁咪可以駁線長開

除咗 嚟緊隻 Zero
全部本身有噴銀色
但 分件唔完善 銀色件有啲位要補色
紅色件又有啲位要補銀色

真係有貨咩

冇，未返貨

素組銀色有，大部份隱藏水口
紅色就RG 新安洲咁

呢隻係咪應該等香港算

Thanks咁多位巴打
睇怕真係黎緊個假期要走一走出去買

前日好似見仲有
今日應該會再去幫你睇吓

你返工返邊頭?

大埔中心呀
收工都八半

靠你啦巴打 有貨既我就鳩沖出去

佢喱隻船係有, 但事實上好多船都係得水線模
我自己最早期嘅3D modeling就係畫1/700 皇家海軍威爾斯親王號
其實算係一隻非常之出名(出名一嘢俾日本炸沉咗)嘅戰艦, 但當時都係冇跟船底嘅1/700
拎塊水線板喺到度, 度完又買書scan切面圖捆返條邊出嚟
最後買齊咗嘢之後鷹翔就出宣佈出隻新模係跟船底
即刻放低手去搞坦克車

玩緊咩

who you gonna call?

第三張型到喊

差駁線搞掂

呢隻有渣古機槍喎

我果隻 渣 反戰艦狙擊槍嘛
Origin 第一集 個倒序
點樣忍呀

係爭部gto 78
[img]
我發覺gto 黑色三連星 渣古都幾撚型
擔住斧頭 斬人

Gto ms 除咗嗰幾隻陸戰gundam 隻隻都型棍

補返 origin 開頭
1080p 不得了

放工繼續睇

1:1 ghostbuster backpack

yes

你上左色 再上光油

建議等一日先砌啦

同埋好撚濕 e幾日。唔好噴住

除非 你冷氣房加抽濕機 室內噴

我自己會補色 通常
噴左色 >砌>補色>水貼/膠貼> 保護漆（消光/光油）

同埋 拋光 還 拋光 （又係d好撚煩既野 要等砌車人 解答 先清楚）

應該 稱呼 水性光油

呢隻啱哂

邊度有 雪焰gto 水貼賣

砌膠達 頂唔順膠貼
我係咪開始 有問題

定係要淘

佢砌嗰盒就係水線模連螺旋槳同舵都要用其他模型嘅後備件

無廠出我寧願等下砌住其他先，自己整真係極花時間

蒼衣上星期去Hobbymart，2舊水左右就有

買左原版,未開始砌
個素體好正,好岩做打功夫之類的動作

2舊！？ 大部份見到都要4舊幾

上星期有折，我都上去掃左一堆

光油可唔可以用膠樽裝？

睇你咩性質嘅光油
同咩性質嘅膠樽

硝基光油 + pet膠

應該冇問題

呢幾日都好似會又濕又落雨

冇咩mood做其他野
隻大JJ要等手同天線寄到黎先埋到尾
就手set下野
唉
有冇女女陪我砌模型？

有J 既女女你岩唔岩

Princejoyce岩唔啱

Bro們 你地買膠達 支架

多數
買1/100 1/144 通殺既大支架

定買
1/144 only for rg hg 既細支架？

我祝你油極唔啱色
次次痴指模

你心地唔好

可以去ym女僕噴油場

好毒

落地巴唔係香港

噴白色 噴到成日積油
有咩解決方法??

外國先多女喎

係咪因為白色遮唔到底色, 不斷重複噴搞到積油
如果呢個情況我會先上黑/ 灰色底灰, 咁就算白色蓋唔晒, 透出底色就當係 pre shading <-- 好似講到 1999

得2招既姐
1. 隊埋去開大油噴，一feel 到積油就郁，咁樣可以上到最白
2. 乾噴，噴完乾之後再噴，keep住噴6~7層應該白既啦

完左啦

都係噴多幾轉 厚少少算

Av油上完色 直接用雙星滲線好 定落多層光油先再滲好

我自己做法係上一層薄嘅油性光澤先滲

如果想噴消光呢

滲完先消

我通常咩都唔噴
直接開稀另一隻AV 油 (好稀) 咁滲，有咩依郁即刻用紙巾抹走

我發覺玩親噴油 都好似打幾十次飛機咁

要用勁撚多紙巾 左抹右抹
抹下果度 用完筆 又抹下咁
手塗 又要用

尋晚第二次玩Av油好乾淨
Av油堅方便

X11 X12 呢類琺瑯油手油嘅話要開咩比例?

無，自己慢慢開到岩就最好

新果盒都有
我都買左你果盒 之後仲特登上fb gp徵返支機槍

如果想噴橙色鮮色啲係咪噴左黃色做底先?

紅色

粉紅色底灰

唔驚整到舊件好污糟咩 同埋驚抹走嗰時整花啲油

最近都想整返個
巴打你個箱後便係點整
可唔可以分享下

開到好稀，唔好點太多油，輕手落筆，輕手抹

我通常用黎補小面積色，直接用就算

av 乾左有層膠，驚閪

噴筆噴出嚟爆到一點點 係啲油油杰得濟定點

新手岩岩最近買左隻figure rise standard既faiz
想買支gundam marker油返金屬銀上去
想問下保護漆應該買油性定水性 google見兩隻都有人話ok
同埋係咪應該買光澤個隻保護漆去噴先岩
消光個隻應該照令到金屬啞左色？定我應該噴完先上marker

後邊鳩鑽個洞就鑽 還掂都睇唔到
條燈帶太長 又唔想剪左佢 唯有伸出箱

十居幾九都係d 針插得唔好 / 拉抽早過拉風有油流左去針頭

真新手劣作分享
第1次用噴筆上色
雖然充滿瑕疵不過已經好滿意

真係好難企隻野
個上身太重

第一隻骨架係用邊隻油噴？

有無巴打整緊rg eva 玩夜戰配色？
可以參考下嗎？

膊頭可以點做無縫？

隻銀色好靚
用左咩油？
分享下

拎去賣都有人搶

睇youtude 學返黎

之前拍左片，你睇下明唔明

咁應該係後者 錯左手勢

玩開罐噴? 雙動噴筆要分開拉風再襟油，唔係會噴水

係呀 唔怪得硬係噴一陣就塞左槍

先按制 再拉油
噴完 先推回原位 鬆手

或者個頂噴帽 積左油 抺一抺先再噴

罐噴係快，筆係慢，好大分別
小問題黎，如果知點解既話

星光銀？ 金色唔係用光黑做底？

一到噴一到屌，不過造型有d 位真係好靚

要屌啲咩 望落經已好靚

btw頸位紫紫藍藍係點做

第一次幫副骨分下色 自己收貨就算了 上面牛高個副好癲

btw 想問下如果上手油補金銀色 av油係咪最靚？ 直定用田宮琺瑯覺得麻麻地

銀色ok

Av金色 算吧啦要不是 我冇得簡

金色真係要問其他巴

另問其他巴
E幾日 係咪唔好噴消光

濕撚到癲。我隻nu差消光 可以擺post la diu

隻眼好靚
點上色？

好撚抵依加先知 岩岩上fb睇上星期完左大減價

Any bro 係08小隊fans

論擺post 加做舊
應該儲舊既mg
定 買新款d 既hguc??

HG命運噴噴下唔見咗件 離奇在係喺張床度唔見咗

陸高 HGUC 都出過兩次
新版造型靚仔啲

Ez8未出 新版
陸戰型吉姆 出得好正
氣墊車 出現係 HGUC重力戰線(舊版陸高), PB狙吉2WD, PB新版陸高連空降背包

先行量產型鐵球+吉姆 係PB限定
老虎B3 差肩甲對角唔係人人接受到
老虎飛行型H8 PB限定
陸戰型渣古(J型) 未出, 可以買F型改少少就得

高機動試作型渣古 剩係得PB限定 MSD HG， HGUC冇出

唔該巴打先
有冇咁撚多款呀

咁點撚樣買呀

我鐘意主角機ez8 同佢隊人
加隻老虎 咋

好似老虎有新 陸高有新

Ez8 hguc 155係舊版黎？
上網做功課 好似會出新版？

重力戰線 跟兩架車 既陸高 係舊版？

Diu 好煩呀

08MS隻 老虎B3冇新版
Ez8 得舊版,未有消息有新版
重力戰線隻陸高 係舊版

但係 mg 同 hguc 好似 hg個設計新d?

用咗星光銀同星光金
兩個都有用亮黑做底

舊版HGUC已經新過MG
MG其實唔差 係舊MG設計有啲位要補夾口啫

HG-MG-HGUC(舊)-HGUC(新)

未直接噴隻金屬藍紫色上去 bandai 偷雞轉左深灰色，我噴果陣覺得怪怪地因為我好有印象係紫色既

隻眼痴貼紙既咋，貼後少少 佢原本果位痴出黎好似鬥雞咁

好多呢d 濕鳩位，明明隻野可以做到滿分bandai 硬係唔做好佢，你話點唔屌鬼呀

咁都係儲返origin 算

慢慢等佢出齊

Hguc 都分 新舊版 cls

唔係咁玩bamdie呢間閪野點搶錢

Origin 我諗住 儲 黑色三連星渣 加 紅綠渣 加 rx78

應該夠哂

雖則全部買唔到

我得紅綠渣

諗起早幾日睇youtube有條友留言話錢唔係萬能,係萬代的

今日收 到金鳳凰同HAZE’N-THLEY II RAH
一個大大盒
一個勁厚盒

邊間最齊高達模型 心思思想砌部鐵K 但MK SSP嗰啲都冇 係咪要去觀塘嗰間先有

鐵K ?

我覺得bugu最靚

要搵個玩具傳心師黎先明佢講緊咩

重機feel

應該係講緊k-ball

鐵球好似周圍都有？

鐵球KA版就周圍都有
鯊魚同橙色(TYPE K)就少見D

以為收到手係最錯誤的事

消光真係等好啲太陽先

現油定要溝的？

我呢幾日金屬色都照噴

隻紫藍色？ 現油 未到山窮水盡我都唔會溝油

sor 細個打機講開鐵K 講慣曬

想講鐵球K型

可以既話, 用離心風機係最好。

好嘈

等我睇埋origin 就可能feel到bugu 正唔正

我睇左 guntank1打4 only

收到手嫁我
買埋黑三連渣古 屋企就有成5隻渣古

模型 唔洗得多

工具先洗得多錢

咩刀鉗磨砂噴筆泵油 果度

要靜就一定用水簾, 你用抽氣扇有返咁上下風壓都一定嘈到PK, 用普通既就一定抽唔到大油, 都真係無計.
我用過可調速電腦風扇, 仲嘈過呢類離心機.
日本果邊既抽油箱都多數係用離心機既

水簾邊到靜，你估電腦水冷咩 又水泵又抽風仲嘈

半溝油派

最近買咗MG freedom , 想問痴完水貼先最好做消光（Mr Hobby top coat) 。同埋有咩辦法可以唔甩水貼（使唔使補膠水）？ thx all

咁可能用管道式抽風機會靜D，水簾我都未用過，因為清洗勁麻煩。
但呢樓主果隻抽氣扇真心不如用電腦風扇都好過佢。

抽風要抽力勁無味一定係好撚嘈
你幻想係抽油氣機下就明
水簾最大作用係用流水痴住噴出黎ge微粒微塵

要上色嘅上色 之後有師兄會上一層光油先痴水貼 我自己就冇 小心啲冇問題 買枝mark seter 搓一搓痴個位再放上去 最後消光

OKOK , 唔該晒

用呢類管道式將個風機擺遠，可能會感覺良好D既無咁嘈。
不過好多人唔做過濾正接噴油抽風貪風大D，呢D人我至憎。

唔好消住呀

我卡左好幾日 都未消 隻rg nu

唔想白化 等濕度低d先

白化左好難返轉頭

屌 油性油真係好撚好用 上完灰發覺有問題 隔一陣就即刻打磨得 打磨完 噴完去 啲灰完磨完剩底喺表面嘅灰完美咁融埋一齊 表面咩痕都冇 好爽

btw 邊到會有rg突自嘅水貼

隻閪手係咁打錯字

以後都係買溝好果啲金屬色好過了，光黑+星光金+透明紅，個效果冇想像中咁好

唔試埋 光黑 銀 透紅？

有冇咁兒戲呀banshee都唔見得咁易斷
巴打們知唔知邊到會有補件

油性真係簡單好多比起水性油
唉 可惜得自己房玩同屋企有狗唔玩得

打樁囉

等疫情好轉book場玩囉

屋企齊架撐 無理由出去玩啦

薄噴多幾層透明紅效果會好啲

上色用嗰啲帶埋過去

已經買哂抽氣同泵 算啦
繼續研究AV油 不過真係好易甩色

又唔係關節,痴死佢囉

primer完再上色
再上coating 等24小時
其實都夠硬嘅,大力刮先甩

關節唔預先磨薄，油性都甩啦

上色一層夠唔夠 定係上多幾層

一層都未實色

我噴到實 亮黑底上鐵色 噴少少都遮哂
見遮哂所以我一層就算

但係上面好短 已經就到膊頭joint
鑽完上面會唔會繼續鬆脫
不過都係想知除咗淘寶邊到會有散件買

呢個位有個水平轉

Rg hg 上fb group收算啦

咁細隻打椿 醫返都哂藥貴

痴死個意思就係痴到死唔識郁

金屬色濕噴係易啲遮晒

搵下啲大gp先 唔該巴打

發現左個技巧，就係要濕噴。噴太薄會啞

完成度80%，差補色水貼消光

自己噴唔到就話買溝好左嘅色算

金屬色一定係一層一層咁噴，噴唔到係要諗問題出左係邊

好似 補多隻 金屬色 會balance d

牙原

不了，我就係想唔balance，全身啞色，先可以突出個肩甲
可能把刀柄用黑鐵色，要睇下點先

想問吓modo油 係咪要等到底灰全乾先噴得 我上完底灰 隔咗陣上機械金 發覺好難上到色

係底灰未乾 定係我開得太稀（1:3） 定係隻色原本就難上

底灰再噴金屬色會好怪

你唔想噴太厚嘅話，第一層要噴亮白/黑先發到色

我講得唔好 我係上咗黑色底灰（MK-12）

一樣，唔理你噴咩色嘅底灰
一定要噴亮白/黑

或者你偷懶偷全套，乜灰乜底色都唔噴直接噴金/銀

明白 聽日鳩沖去買亮黑

金屬色已經係最易上既色黎

唔識嘛 入坑冇耐 呢隻係我第一次試噴色
btw modo隻MK04 究極黑夠唔夠亮比隻金屬金發色

究極黑好撚難用既wor，你係掂先好

滲線抹走d出界位，效果仲好

有無巴打知佢呢隻漸變係點噴 睇完都唔係好明
係咪用最淺色成舊件噴哂 跟住最深色係底斜噴
跟住慢慢用淺色係d交接位一路噴上去?

咁我都係收皮先 買佢隻M002光澤正黑就算

有無人可以解答下細佬，隻暴龍獸噴到光油隻角拎左出黎插唔返已經覺怪，之後左右兩邊已經拍唔埋 就前面後面就搞到咁，到底係咩玩法

其實係咪即係斷咗條榫喺個窿入面?
鑽個窿仔入條榫到痴條銅管仔入面連榫一齊抆返出嚟痴白蓋膠水會唔會好啲

係咪rg? 我宜家砌緊都覺我好緊 唔係好敢扭

仲一定要扭 好驚

係rg啊 問埋fd原來通病黎

就算抆出黎痴返 插返入去仲轉唔轉到 綠色舊野好緊

屌，嬲 當自己style 算 隻黃色一陣是撚但噴埋就收工玩返壽屋囡囡算

咁既然都衰過一次
白蓋痴完乾透記得搵沙紙捽兩圈先好插落去啦

條頸分色 正 跟返原圖

pk bandai又偷懶

唔知有冇人整過隻戰鬥似返動畫咁瘦長嘅線條 不過應該好大工程

我呢隻企到好直 等平買多隻執執個頭先

我果隻 鐵爪 同 手扣。腳甲 全部原膠色 會唔會好懶

最近見模型鋪有枝新出嘅消光
叫Mr. Super smooth clear
噴出嚟嘅效果同舊果枝有無咩唔同

企番直d 好睇d

不如直接買返D-ARTS嗰啲完成品
模型喱隻隨時剩返啲肌肉係用得著

唔緊要啦，呢隻素組都好靚

成對爪要整過

噴噴下油行雷係咩玩法

本身想噴 但就即刻行雷再落雨 都係聽日先算

嚇撚到先拎錯筆黎噴，拎支浸緊洗筆水而家噴到成舊件都係洗筆水

唔知邊度仲有v2 ab ka version 買，遲咗入坑，周圍都冇

佢好似原件一嚟就shadow 再用淺色遮返
如果打左底灰就好似你咁講啦

其實即係普通打陰影嘅噴法

有無巴打可以指點下迷津，第一次學消光，之前失敗過，我用郡士水性噴。究竟邊個方法先係啱？

1) 20cm距離，快速掃噴，噴到有啲光澤然後等乾就得？
2) 20cm 距離，快噴幾下，等幾個鐘，然後再噴多下等乾就完成？

失敗過一次，唔想再衰

↓↓↓↑ 不過我自己就唔會上呢隻style，好假

藍色罐定淺藍綠色嗰隻啊
有唔同架喎

藍罐呀

如果兩個選擇揀一個我係比較似1多
重點在於乾噴
利申: 轉咗用淺藍綠色

藍綠 premium 係咪易控制啲？同埋係咪無咁易起雪花同水漬？

我用落就唔覺話完全唔會白化, 只不過你唔聞相咁聞落去就基本上睇唔到
就算真係有, 我試過嘅白化位都係用1500號hi兩下就冇晒, 接近塵一樣
不過佢係要濕噴咁樣用

藍綠睇落似易控制啲，失誤率低啲

早兩日見旋轉有人放，650

啱啱睇晒，但普通話有限公司，我現成有一個藍消光噴罐，我試下佢油性個part 咁，噴左一層先，乾左之後再噴

好似係好似係擴充色(黃色)，想要金色

有無噴消光

又要返工 好想一早就噴油

我都收工。
不過 未補色 未消光

想問下 3m隻海綿沙紙 係鴨寮街d五金鋪先買到？
另外壽屋囡囡係唔係要買abs 既膠水做無縫？

係要abs膠水既

板噴大神

其實噴油maximum 既濕度應該幾高？
今日75% 係咪可以唔洗諗

等pb心情好販囉

繼續set
女呀～
妳在何處～～

抽濕加開冷氣大法

唔係噴透明油唔係80%我都照噴,最多氣壓用低d
個天暗暗黑黑隨時落雨

abs膠水有d難買，
我自己係用aa膠大法無縫。

唔好搞到噴水 唔噴d 亮光油
可以照噴

板噴之懶鬼

我合計9粒鐘 搞掂

3個鐘 噴
3個鐘 剪件
3個鐘 砌

之後比多1粒鐘 補返d水口色 就岩岩好

呢排都板噴算
拎個噴罐噴
筆又唔洗洗 場又唔洗set

金屬色噴消光定光油靚d?

啞面 or 令面
睇你口味

我水口d色 都未補 未諗

陣間同條囡去福利 兜過圈

打算
買幾支 gundam marker金屬色
未用過d色水 好唔好

定買返av油手塗算？

其實我覺得差唔多 睇你想低調定高調

又借啲咦啊你條友

塗你老x

我同左右手 去福利兜過圈。
Gundam marker d金屬色 好冇用
定用返av油塗算

人係鴨寮街，行左幾間五金都冇 3m隻海綿沙紙

去買爸爸牌海綿砂紙啦

咪係，好多五金鋪都係得鷹牌砂紙買，問佢海綿砂紙佢哋個個搲晒頭唔知係乜嚟嘅?

咩係爸爸牌？

無
剩係橙色肉無上色齋噴消光

爸爸之打磨棒 如果要海綿嘅就買白灰色

鴨寮街去 pm store 好近

最後係福利買左神手

成個過程好好feel
改造得黎又唔誇張

有人直接將呢部直接改成後來既正版FAZZ
藍色個部呀

佢啲片係我睇過嘅高達模型片入面 睇落最舒服 好簡潔自然

感覺有啲似李子柒拍攝手法 怕到好詩情畫意 好relax

整部Eva 初號機rg 時整唔見左粒件
想問問邊度有得補件

係地下砌
半個鐘唔洗
條腰同個背脊唔洗要

av洗筆水成80蚊一支咁撚貴

Yeah 岩岩係模倉 買到盒

跪求邊到有呢個base買

幾錢？仲有無貨

呢個基本上係鋪買唔到

我有一枝綠色用泥做眼

係chill
但最後成品都係普通
啲人吹到佛光再臨咁
反而佢早幾條講解講得幾好

見到呢d痴線佬再望下自己就好懷疑人生

Pb 嚟 香港唔記得有無開賣過 現時點都未見過

買夠600先送 唔計運

有E SET都咪話唔正

但係RG黎?

定HG GTO咋?

我都好鐘意ORIGIN
有冇後生仔都好鐘意 E個系列? (問緊20左右或以下)
利申老餅

我懷疑冇.我拎係最後一盒

你可以搏搏

佢話都係返得幾盒

模倉幾錢？

睇完漫畫幾鍾意

睇post頭la

新手

新手？邊度新呀？睇過？

真心，整得幾靚

角川將漫畫上咗色 喺網上連載緊 好靚

今晚係咪唔可以噴難得有假放

拎左好多年前細個砌既素組mg 00 出黎repair d水口 膠水積 同發黃

諗住順手拎黎做白老鼠噴油
見佢骨架係abs 又見之前有ching問過噴油abs膠好易爆 加上隻野放左咁多年係咪更易爆？ 還是可以薄噴？ 想救番佢...

利申 用gaia油為主

今朝有師兄教左冷氣機大法

Abs 先噴層Gaia multi primer

呢到咁多高手都唔知邊到有得買個支架

上網收
除非你好高價收

隻rg nu噴完骨架個腳掌關節受唔到力斷撚左
點搞好

之前噴av油嘅件 好多都甩甩地色/hi到其他色 又要再噴過 我屌

個頭炒左真係有d 嬲，是但執埋佢算

Thanks 佢呢隻唔係都要用開油水開？
咁普通底灰 做唔做到同樣效果？

我記得好似直接噴就可以

好 搵日去睇下先
噴油呢個坑真係好燒錢

睇你用咩黎比，你用課金GAME黎比呢D 真係唔算係錢黎啦

講得冇撚錯
玩模型不知幾慳家

不過講真最貴都係槍，泵。一次性有排用
油就唔係大量生產都應該用到好耐
只係一次過買齊d油同工具好似洗左好多

認同

請問有冇銼刀介紹？

玩模型 同打家用機一樣

係低消費中既王者
(今日諗住說服囡友比我買黑色三連星)

飲酒 你[平極] 1杯雞尾100蚊 坐2粒鐘乜鳩都飲完啦

買衫 買鞋 有牌子 [平極]都幾百蚊起跳

打波 運動類 唔計好耐冇去過GYM ROOM

模型哩?
除左起手 入坑工具 噴油器材 貴DD之外
一般買齊 都係幾千內 半部I瘋搞掂 玩一世

呢段我有保留

銼刀其實見到啱形狀就買得咁濟, 相信用得銼刀都係粗打磨唔洗太講究
但如果真係要講, 我用過最就手係瑞士魚地球
不過真係好撚貴

cocktail自己嚟都算平, 以前都成日喺自己屋企隊冧自己
返嚟香港就冇溝過了

起手野 貴D
玩一世 我又講得跨左D
357年 幾千銀 其實真係夠

老子巴 你玩得耐 模型 個睇法會唔同

我E D新手 幾千銀入坑 已經覺得好肉赤
同埋點都夠我玩 兩三年 D基本工具

咁自隊 同 同朋友消閒 飲係另一回事嘛
不過 我都好耐冇飲酒
(出去飲酒 真係洗好撚多錢 好耐以前做飲食業 見得多)

謝謝 ching

我都係玩左兩三年，唔好當我係老屎忽

E SET真係好撚型棍

買個架 放3隻 GTO上去算啦
RG 通用骨既話 應該唔想再玩 所有野都好易甩

玩到咁上下就好易會去追求新鮮感之後買一啲specific啲嘅架撐
例如筆咁, 我一開始都係一支iwata hpcp 0.3mm+不知名大陸槍搭多隻垃閪圾泵(冇氣缸)就開始噴槍時代
後來砌大隻船大隻飛機就屎忽痕買咗支GSI PS-290 0.5mm 扳機式
完全係另一番風味
跟著飛機打陰影噴effect又走去買H&S infinity cr plus 0.15mm+0.4mm
又另一個層次
之後而家開始考慮埋3D printer
只不過我覺得喱啲買架撐嘅玩意都起碼比玩唱片hifi啊, 相機鏡頭喱啲平得多
嗰啲最少多一個零頭

不過咩都假, 活動範圍得返屋企又要打回原形

有無人用過雙星隻LP油？ 應該用幾多比幾多去開稀？我1:3噴出嚟好水

+1 洗咗至少五千蚊 好心痛 但又好爽

對! 我應該都係差唔多 有D模型 放左 回返小小血

5千 我記得
你果SET 應該都好HIGH END下

我得支NEO + SPARMAX501
有諗過第時 升級支槍 不過囡友情人節禮物 唔放得

所以第日升槍 都係買過支

我覺得 H&S D款好撚GRAND
其實有咩勁?? 貴在那?? 德國QC一定掂 但勁既位係咩??

噴完真係要handle with care

用膠水痴番
但會唔會係用錯力而唔唔關噴油事？

好正呀屌

不能同意更多

邊到仲有 rg zeta biosensor image color賣？

真，老細呢排試hifi，係同d 鋪頭講低話廿萬budget 叫佢執幾set 俾佢試

用0.3噴隻暴龍獸真係完全明個感受，遲d 都買多把0.5先

一支噴槍除咗spec嘅差異之外(例如口徑, 入油方式之類)
點樣分高低主要係睇佢霧化能力
霧化能力嘅高低就好睇打磨,coating同密封度, 喱啲範疇H&S直頭屈撚咗機
打磨嚟講
你如果有機會睇下啲低檔槍你就會發現有啲個油壺充滿車工紋
壺底直頭會有啲鑄鐵凹凸面咁樣嘅瑕疵
coating如果係低檔筆我諗只會有局面地方有, 更莫講有啲筆個case直頭係膠嚟
以infinity為例, 3層plating,
密封度唔洗講, 如果係低檔筆, 支針隨時係肉眼都睇到唔直
插入去嗰時又唔順, 扳機位又卡下卡下咁
最唔掂係有啲密封位置係用膠圈, 而且嗰啲位係會掂到油
長期間就會乸當個膠圈跟著就唔密, 一般貴啲嘅槍嗰啲位會用鐵弗龍代替膠圈
但其實講真嗰句而家買到嘅德國槍都唔算貴過同一檔次嘅日本槍好多啫, 幾百啫
日本槍都好撚貴, 都係過千而且表現都已經好好
即係如果infinity 拎100分, iwata嗰啲都90幾分架喇
仲有啲零件易拆易裝喱啲又係加分位, 所以德國槍真係貴得有道理

屌啦都唔係咁大隻就嫌...
你自己心郁郁想試新嘢咋嘛
我嗰時係砌成米長戰艦先買PS-290

福巴真係好勁 講中曬啲嘢

我覺得咁多樣嘢嚟講 噴槍算係幾值得放多啲錢落去嘅工具 因為噴出嚟嘅效果真係差好遠 上網一睇都大把對比嘅圖/片

最衰係我支0.2噴av油 成日都塞槍 究竟係咪正常

我果隻都搞掂了

Av油 真係好易甩油。
點算好 擺個post都刮甩d

唔撚再補 由鳩佢

不過其實我套嘢都唔係好highend 最多只係可以講係入坑想執靚少少啲工具啫 其實最貴單件嚟講都係支HS ULTRA 雙星金剪 大陸泵同抽氣箱 其他都係買吓買吓 打磨 刻線 油 同其他相關嘅工具就夾夾埋埋駛咗我好多 特別係啲噴油嘅嘢 真係好L貴啊屌

仲有啲刻線刀都係 今日去完皆旺一轉 見到有madworks刀 即刻買0.2 0.3 0.5 結果就又駛幾百

睇人用過好似1:1-2

手上用緊sparkmax 試過evolution已經番唔到轉頭

又新？個個都新？ 叫的情何以堪

好靚仔

再貴嘅槍都會塞, 喱個大部份係物理問題嚟
唯有開稀啲, 落下緩乾劑, 所以啲老屎忽同你講噴6,7層真係未必呃你架
如果你試過0.5你就會明, 0.2喱啲細口徑真係冇得避塞槍喱個問題
有時又唔一定係真係「塞咗」, 而係你支針堆起粒淚珠咁上下嘅油喺針頭
啲油唔夠多嘅時候就會撞咗落粒淚珠到, 你一出力又會射得太多
咁喱個時候你就可以拎支棉花棒或者再閪啲用紙巾角去索咗佢
可以解決到大部份問題

tao寶GK件會係咪會執到炆？

又上黎貼下自己油緊既模型

今日消到兩隻光了

短期內 唔會再砌rg

我浮遊炮特效 都未搞

Rg nu 同 沙扎比 連埋 一組浮遊炮effect
點set佢地打交好？

集思廣益 set好 影幅相 打j 就掉出客廳算

油戰棋？

係啊，我係Warhammer 40K玩家，宜家起緊d新兵

真係自己練兵打仗 好似好有feel

仲要油到咁靚 唔打得都睇得

自己一手一腳油曬成隊軍隊真係好開心

但係以香港人既生活節奏真係好難做到

重點係好撚細但都油到咁靚

噴筆可以講兩句

層經有人教人用幼砂紙磨支噴針 千祁唔好 針頭花咗就會影響霧化能力

留意噴嘴大細 出油量係同噴嘴截面積有關 噴嘴直徑大一倍 面積大四倍 出油量就大四倍 所以唔好睇輕嗰0.1mm 差異

Pm store 老闆娘教落 噴av油塞 係因為太高氣壓 啲油喺針上趕咗 一般人直覺就越塞越教高氣壓

同 mr hobby 濃度差不多 1:1-1.5

玩成品你就知乜叫燒錢

薄刃鬼斬

thanks 一陣去買把

好靚，巴打用畫筆油定噴槍？ 啲高光做得好靚

噴油都燒錢? 小學生$50一星期, 係
出黎做嘢, 每星期落英明掃10支8 支, 不痛不癢

而家行轉超市都4,500百蚊啦

做0靚仔就有時間無錢，而家人大左就有錢無時間

大個左， 最貴嘅成本係時間

仲有土地問題

返full time再加要出去租場噴
得星期六日有時間
好後悔讀書時期唔開始玩噴油

各位ching噴金屬油(modo mx20個堆）
係咪2 bar, 大風細油噴？
上幾多層先夠？
唔知點解有時噴完幾層 乾左都透到d黑色粒粒出黎(亮黑底）

金屬油有個特色就係噴夠就點噴都係果隻色，基本上你填滿就OK

點解人地砌模型都可以MV男主角咁

大風細油噴到實色就搞點 冇話幾層

點解人地個架部咁撚整齊乾淨我果個就亂葬崗咁

應該係飽和先啱 唔係實色 講錯

其實金層色唔洗太就住就住 一嘢搞掂就ok

因為係拍個時先執

噴完油舊件有塵 可以點 av油又唔打磨得

差d瀨野諗住整無縫 睇一睇原來係abs膠
abs膠上色係咪照噴底灰跟住上色就得 見人話會爆 好驚

先噴Gaia multi primer 再底灰
Btw尋日答完今日又有人問 洗唔洗加係頭post?

請問邊到有得買？

sorry 無追到
唔該哂巴打

早兩日英明見到好似有

喊出黎

彩虹色幾好玩

點噴的

E7 彩虹， pmstore 有

光黑底，開左1:2 倒，就噴

噴油之外仲有好多工序可以做

兩樣野都有啊

右邊係我噴左主要陰影同midtone，
然後中間就係用筆仔細咁執返成個模型
左邊就係成品（差個base）

頭先check check啲單見到月份唔撚同咗
一睇
■6月発売へ延期となる商品 ※変更前：5月発売予定
・HG 1/24 霊子戦闘機・無限（天宮さくら機）
・HG 1/24 霊子戦闘機・無限（神山誠十郎機）

過氣IP真係冇人權

咁鋼鐵加魯魯都delay 一個月既

話知佢
香港人精神, 屌撚咗先

好鍾意睇佢同rick do things
otaku 無乜fancy 既配色，但就做到靚靚效果

今日咁濕，你點消

砌個模型底座，
佢呢塊貼住有咩用？

素組撚嘅我有幾隻等消光...

素組係唔需要消光

其實想鋸開佢做分件應該用咩工具

話時話磨到上1000仲有啲好細用掃掃唔走嘅塵粒應該用咩清走

鋸 / 蝕刻片鋸

牙刷
掃無用

研究下先

可以參考下

噴油執返啲件 咁就又一日

想問下咁多位巴打
今日唔噴消光 剩係噴灰同主色得唔得？
無開冷氣只開抽濕機

磨下水口 整下無鏠 刻下線
一個星期好快過

照噴，乜都無開
隻122真係好好J

灰就無問題，主色就唔好啦，一陣會啞色

就快素組完隻HG Dark Matter真係好中二病
上全黑應該都幾型

呢條友係簡單就是美

夜晚 我果頭 有風 濕度50幾
即刻 消撚左先

終於搞撚掂

2月14收到 搞到今日 終於搞好哂

我覺得自己咁樣 算係 青銅升到銀牌仔

你地個噴油箱點搞?
近排得閒想砌番模型 但唔想噴到成間屋都係天拿水

自己開心最緊要

聽巴打介紹買現成，玩第一日就倒瀉左枝究極黑

果幾隻油個樽on9既，要用開油樽裝，個口咁大好易倒瀉

又借d倚曬有女朋友

有光管幾好喎
係邊到買? 幾錢到

ching 住邊頭，濕度五十幾，我呢到長期都 80%+

我見舊BB戰士都有藍色bandai logo,
原來舊野都會keep住繼續出貨。

我90%+

AV油隻Gunmetal其實望落都唔錯

係咪油性果隻？

呢隻邊到有？

水性油嚟嫁

邊隻gunmetal？

咪話AV油

初初以為你講哩隻

但應該係哩隻？

對唔住 我以為得一隻
應該似下面嗰隻？

我問緊你

笑撚死整得幾似，bandai 諗諗佢

岩岩柒柒下post 左去特攝果邊

西九行過嚟 第一間就有記得10蚊塊
中間地下唔顯眼一疊
仲有冇就唔知啦

唔洗買咁貴喎
其他Acrylic牌子都啱用

Molotow UV 綠油眼

我用慣藍蓋那隻
係幾好用

其實普通用完既av膠樽用黎開gaia, modo之類有冇問題
Av樽個頭好用過個濕9玻璃瓶好多

藍蓋隻dark grey green都好接近高達關節嗰隻色

市面有啲大一倍嘅樽
可以扭樽蓋入油
再細嘴擠出嚟

AV油白蓋藍蓋黑蓋 金屬油 隻色都係唔一樣

白蓋
黑蓋 air
藍蓋 mecha
大枝Metal
同名唔同色

係下面個隻啊

水性油用落先知比想像中煩 又唔打磨得 又易甩油

依加仲要發現 原來硝基漆 琺瑯漆 都唔可以用落水性油上面 咁可以點做 上層光油先再滲 又見人話會厚 關節位會好易磨到柒曬

唔係bo 我個隻係藍蓋既

下次買黎試下先

或者學之前有位巴打講 用返水性油滲？

AV Primer底
噴 Mig/AV 面色
硝基手油
琺瑯wash/滲線都冇問題喎

但我見網上d人講到水性油就會比其他油「拿」穿
定係av油特別d 唔會出事

水性都有好多隻

Mr Hobby 水性都有兩款

開始慣
懶得斬鳩佢

其實油性油噴關節好似都會磨甩，分別只係水性油有機會扯甩埋附近既漆膜，造成較大範圍既甩色

至於相溶性，據我了解其實AV 油乾左之後其他野係唔會溶到d 油ga wor?

不過咁，滲線其實係可以開稀番AV 油黎滲都可以

我一直淨係用黎水性溝油用
原來油性都得

其實我都試過Tamiya水性油上面用GSI硝基油手油

當時搵晒成間studio得1隻GSI白色, 又懶得出去買結果膽粗粗溝retarder掃咗兩層
結果又冇事

呢鑊疫情之後如果d 租平番d 真係租番個工廈單位做studio / 私竇先

上網見到呢張圖，覺得好鼓勵性，希望可以置頂

根本就係咁，落手做先係最好既練習方法

av油用琺瑯漆一定得 x20抹都無問題 其他水性唔知

睇完片都唔明果隻水性消光同之前油性有咩分別

同埋有無巴絲屋企有養貓狗無得整槍同泵
我唔知點噴野 次次都要去防煙門度上灰
燈光暗暗地睇唔到我上咗幾多
點算

距離唔同

噴av油解決一切

我有貓，所以噴AV油

帶埋充電燈囉

陣間搵舊件既內部試下先 輕力應該冇問題既

我大大力都無事 驚就噴層光油先
一定要乾哂先好搞

av油既色分得好on9 全部同名唔同色

粒波係咪痴死左係隻手度拿唔到出黎

錯post

雷射大砲 guncannon
乾粉彩舊化 再上消光之後淡化左好多
請問係咪正常 ? 係咪應該舊化時預重手d ?

其實我覺得而家喱個已經啱啱好

X20抹得甩郡氏水性油

正常，一來可能噴果時吹走左一部分，二來d粉溶左落d溶液果度，所以我噴完之後會在上多一次，睇情況再上

其實算啦，有時睇完色辦都唔岩心水

成日係鋪頭拎支油出黎 打飛機咁係到chock 再睇下隻色岩唔岩

一日點都夠啲件乾啦掛 啲件琴日噴好 諗住晏少少5點幾6點先搞

AV油完全乾要一星期

咁誇張?

但我放一日 表面都好乾 真係要成個星期咩

可以唔洗既 我都係一兩日就算

官方講既

新手想入手噴槍同泵，爬過文都好似無乜介紹，想問有無ching 可以推介下，係咪一步到位好d?

好視乎濕度，呢幾日咁濕，你都係小心d 好

無限budget?
有幾commit to 呢個興趣？

所有野當然一部到位最好啦 但你有幾多筆直先係重點

條友整到好靚

我長期開住抽濕 屋企6x%濕度

同埋堆件其實上星期都已經差唔多噴好曬 係到日拎起手check 發覺有啲塵/甩油/其他件甩色痴咗上去 我先再噴吓 補返少少油 應該ok快乾掛

如果2000 槍連泵係咪難搵d ? 再多少少都ok

泵想搵啲靜d 既

你聽邊個鳩噏？

2千離一步到位仲差好遠
睇你玩咩油啦 玩水性油既最好德國槍 油性就買支靚少少日本槍都得
泵就買大陸啦 要有缸既 嘈唔嘈見人見智 無油泵隻隻差唔多
要靜就玩油泵

完全乾透硬身好多
但夾硬刮都係會甩

其實面果層一定乾到，但係唔知你噴幾厚，底果浸有機會乾唔透

槍買Sparkmax應該夠平

唔怪得我前排噴完啲件 啲件hi曬其他油嘅色

陣間拎風筒吹吹佢算

呢條友

2000 budget 最balance 應該都係大陸泵(仲可以有缸) + 台仔筆 / hs ultra / 加多少少上evolution

有冇人知千里達 果兩間今日有冇開
想收工去買盒rg eva 同剪鉗

有d 野想問福巴
呢排睇緊netflix 既 "Greatest moment of WWII in colour"，標榜係用番真實既footage既二戰紀錄片
我想問果陣真係會有片close up 拍希特拉咩
講緊個close up 係好似selfie 咁近
元首竟然ok?

去旺角不如facebook 問下ym
ym 黃店黎，而且呢大半年食得好應

太睇小納粹嘅宣傳

同埋其實有啲肯定係剪成zoom-in咁樣啦

喱個距離都仲有機會係近鏡

喱個就冇咩可能

屌佢高清到我以為真係咁近

另外就係，係當時一個拍片係好珍貴既年代，竟然會有d 片係拍班RAF 鳩fing fing 咁等響鐘？

以前啲菲林底片冇而家digital咁大失真問題
加上佢本身都幾多noise你拉近咗都係好難話個質素降低好多
鳩fing呢...其實戰爭宣傳片都係咁
總冇可能幾十分鐘都係打打殺殺, 個cameraman十條命都唔夠死
一定會錄下啲濕鳩嘢, 同埋喱啲「濕鳩嘢」都係好重要嘅歷史記錄嚟
佢哋嗰邊啲史學家同傳媒好睇重喱啲從軍日常

近噴咗？
即係用水性油就可以解決一切？
係咪唔洗整果d咩通風管 用廁所個抽氣扇就夠？

師傅明白了
都係既，而家後世咁去睇就覺得幾有趣

新款消光要近噴

AV油無毒無臭味 直接係房噴都唔係問題
無錢既就拎紙箱 有錢就去買抽油箱

新手一問，神之手SPN-120真係咁神？我見3百幾好貴，諗緊買唔買

睇頭POST 成篇文打埋出黎

首先你講「果隻水性消光」我當你係講緊之前普通話片嗰隻「淺藍綠色水性消光」先啦
近咗距離噴唔係單純為咗個距離, 另外一個重點係達到濕噴嘅目標
點解距離要近呢?
因為油氣混合物喺空氣流動嘅過程入面喺完全失去動能之前會不段咁同左右隔離嘅油氣混合粒子結合成為更加大粒
咁如果距離太遠, 當佢痴上模型表面之後就會變得大粒一點點, 咁樣個透明度就會下降, 所以啲白化就係咁樣嚟
而濕噴又係咩一回事呢, 濕噴完之後個表面係Uniform啲嘅
乾噴就可以當係一點點分開嘅如果你係乾噴完一層又一層, 咁佢就會一點點疊一點點咁樣, 疊疊下就又係變返白咁解
所以距離要近之餘仲要係掃下掃下咁噴, 距離夠近但都係唧下唧下咁乾噴嘅話都係會收皮

呢套一千都搞得掂

見倒了，thx

thanks ching

借啲咦賣下廣告
巴打以前有冇玩過/聽過一隻PS3 GAME叫戰場女武神
好鍾意佢其中一個地區係設計咗一個從軍記者嘅角色切入戰時非戰鬥人員嘅視角
除咗係遊戲本身個導讀(因為隻game個界面係佢寫嘅傳記)之外
仲會不定期寫啲壁報新聞貼喺大街到俾民眾睇

利申: Sega打手

但係我剪完都係要磨